[Pu_Jiexiu.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Pu_Jiexiu.jpg "fig:Pu_Jiexiu.jpg")代表当选证书上的浦洁修照片。证书日期为1954年9月1日。\]\]
**浦洁修**（），女，[江苏省](../Page/江苏省.md "wikilink")[嘉定县](../Page/嘉定县.md "wikilink")（今属[上海市](../Page/上海市.md "wikilink")）人，中国企业家，曾任[中国民主建国会中央副主席](../Page/中国民主建国会.md "wikilink")。\[1\]

## 生平

1931年，浦洁修自[北京师范大学化学系毕业](../Page/北京师范大学.md "wikilink")。此后历任[北京师范大学女附中](../Page/北京师范大学女附中.md "wikilink")、商业中学、[志成中学教员](../Page/志成中学.md "wikilink")。1932年，赴德国学习化学并从事研究工作，先后在[达姆施塔特工业大学](../Page/达姆施塔特工业大学.md "wikilink")、[德累斯顿工业大学进修](../Page/德累斯顿工业大学.md "wikilink")。1937年回国后，担任[北平私立中国学院化学系教授](../Page/北平私立中国学院.md "wikilink")、代理主任。\[2\]\[3\]

[抗日战争中](../Page/抗日战争.md "wikilink")，1938年后，在[重庆市历任大同制革厂](../Page/重庆市.md "wikilink")、益民织造厂厂长。其间，参与组织[中国妇女联谊会](../Page/中国妇女联谊会.md "wikilink")。1946年后，任[北平工业实验所工程师](../Page/北平工业实验所.md "wikilink")，后来担任[北平振北制革公司经理兼工程师](../Page/北平.md "wikilink")。
\[4\]\[5\]

1949年后，浦洁修任[北京市](../Page/北京市.md "wikilink")[公私合营振北制革公司经理](../Page/公私合营.md "wikilink")。1953年8月至1966年6月，她历任北京地方工业局化学公司副经理、北京市粮食局局长，第三、四、五届北京市妇联副主任。1979年12月至1993年1月，任北京市第七至第九届人大常委会副主任。她还是第五届北京市政协副主席。此外，她还曾任北京市工商联副主任委员、主任委员，[全国工商联第一](../Page/全国工商联.md "wikilink")、二、三届执委，第四届常委，第六届顾问。\[6\]\[7\]

1949年，浦洁修加入[中国民主建国会](../Page/中国民主建国会.md "wikilink")（简称“民建”）。此后历任民建北京市委主任委员，民建全国会务推进委员会委员，民建总会委员会常委，民建第一、二届中央委员会常委，第三届中央委员会副主任委员，第四届中央委员会副主席，第五届中央咨议委员会副主任，第六届中央咨议委员会主任，第七届中央委员会名誉副主席（1997年11月推举）。1991年，浦洁修加入[中国共产党](../Page/中国共产党.md "wikilink")。\[8\]\[9\]

浦洁修是第一至八届全国人大代表，第二至四届全国政协委员。\[10\]\[11\]

2000年1月13日，浦洁修在北京病逝，享年92岁。\[12\]

## 家庭

  - 二妹：[浦熙修](../Page/浦熙修.md "wikilink")
  - 三妹：[浦安修](../Page/浦安修.md "wikilink")
  - 弟弟：[浦通修](../Page/浦通修.md "wikilink")

## 参考文献

[Category:中華民國工程師](../Category/中華民國工程師.md "wikilink")
[Category:女性工程師](../Category/女性工程師.md "wikilink")
[Category:中华民国企业家](../Category/中华民国企业家.md "wikilink")
[Category:中华人民共和国女企业家](../Category/中华人民共和国女企业家.md "wikilink")
[Category:第一届全国人大代表](../Category/第一届全国人大代表.md "wikilink")
[Category:第二届全国人大代表](../Category/第二届全国人大代表.md "wikilink")
[Category:第三届全国人大代表](../Category/第三届全国人大代表.md "wikilink")
[Category:第四届全国人大代表](../Category/第四届全国人大代表.md "wikilink")
[Category:第五届全国人大代表](../Category/第五届全国人大代表.md "wikilink")
[Category:第六届全国人大代表](../Category/第六届全国人大代表.md "wikilink")
[Category:第七届全国人大代表](../Category/第七届全国人大代表.md "wikilink")
[Category:第八届全国人大代表](../Category/第八届全国人大代表.md "wikilink")
[Category:北京市全國人民代表大會代表](../Category/北京市全國人民代表大會代表.md "wikilink")
[Category:女性全國人大代表](../Category/女性全國人大代表.md "wikilink")
[Category:第二届全国政协委员](../Category/第二届全国政协委员.md "wikilink")
[Category:第三届全国政协委员](../Category/第三届全国政协委员.md "wikilink")
[Category:第四届全国政协委员](../Category/第四届全国政协委员.md "wikilink")
[Category:女性全國政協委員](../Category/女性全國政協委員.md "wikilink")
[Category:北京市人大常委會副主任](../Category/北京市人大常委會副主任.md "wikilink")
[Category:北京市政協副主席](../Category/北京市政協副主席.md "wikilink")
[Category:中華人民共和國北京市糧食局局長](../Category/中華人民共和國北京市糧食局局長.md "wikilink")
[Category:中国共产党党员
(1991年入党)](../Category/中国共产党党员_\(1991年入党\).md "wikilink")
[Category:中国民主建国会会员](../Category/中国民主建国会会员.md "wikilink")
[Category:北京师范大学校友](../Category/北京师范大学校友.md "wikilink")
[Category:嘉定人](../Category/嘉定人.md "wikilink")
[J](../Category/浦姓.md "wikilink")

1.  [浦洁修同志简历，中国民主建国会，于2013-04-24查阅](http://www.cndca.org.cn/overView/centralLeader/disan/200808/t20080813_23114.html)

2.
3.  [浦洁修同志逝世，人民日报2000年01月28日，第4版](http://www.people.com.cn/rmrb/200001/28/newfiles/wzb_20000128001033_4.html)

4.
5.
6.
7.
8.
9.
10.
11.
12.